香港夏季流感312死 超越SARS

最新更新：2017/08/05 17:11

（中央社台北5日電）根據香港衛生署，從5月5日到8月4日，香港夏季流感累計死亡人數312人，死亡率約為2.1%，總死亡人數超越2003年嚴重急性呼吸道症候群（SARS）時期。

陸媒央廣網引述香港食物及衛生局長陳肇始表示，前幾年的夏季流感沒有像今年那麼厲害，目前病房仍需要加床，由於香港人口老人化，病人患有多種慢性病，使病情更複雜並降低病床流轉速度。

自5月5日至8月4日，香港確診流感的人數為14721人，累積439宗成人嚴重個案和19宗兒童嚴重個案，累計死亡人數達312人，死亡率約為2.1%。

財新網報導，香港在2003年2月至6月爆發SARS期間，共確認1755人染病，299人死亡。SARS的死亡率高達17%，是香港近些年最嚴重的疫情。而今年夏季流感的死亡人數已超越當年的SARS。

香港主要流行的病毒為A型流感（H3N2）。財新網引述香港大學李嘉誠醫學院微生物學系名譽助理教授龍振邦及霍英東基金教授袁國勇分析，此次香港流感病毒高峰的原因主要是A型流感毒株去年中到今年出現變異，[b]可能使過去兩年的流感疫。